---
author: krm
created: 2018-09-03
links:
  - voltage
---
![se]
# Vad är Elektriskt Energi?

Energi är något som kan omvandlas till rörelse.
 
  * Elektrisk energi kan beräknas genom att ta effekten multipliserad med tid.
  * Effekten för en elktrisk kompnent kan beräknas genom formeln  `P=U*I`.
  * Desto fler laddningar som rör sig och desto snabbare de rör sig desto mer effekt får vi.





